聽日你如果發左達仲記唔記得今日行過出來？

給未來人的信｜紳士大哥

我已經走過了人生一半的旅途，看過了許多的風景，對於自己過去所得的，我都滿足。滿足，不因為我享受過幾多擁有幾多，而是每一樣我所得到的，都是憑藉血汗和良心。
2014年之前，我對社會大局的態度，是明白到香港一日由共產黨掌權，人民甚麼都做不到。89年64事件是我小時候的一個重大記憶，那時候的學生們為了自由奉獻了甚麼，我希望你記得。此後我一直偏向被動、偏向悲觀，覺得香港這彈丸之地，哪能做到甚麼？
聽命於中共的香港政府，一直都在明在暗做著傷害香港市民的事，那時候我還一味在想，只能靠自己努力，爬到社會上某一層階，賺到某個額度的金錢，好保護身邊的人，就是我最應該做、唯一能做的事。
然而到了2014年，我第一次對於自己這態度感覺慚愧。那年政府想要在學校推行「國教」，想把孩子們的腦袋都洗成紅色。當我剛剛看到那新聞，頭腦幾乎都炸了開來。
我一直都認為，共產黨要把我們的血汗錢拿去沒關係，我可以賺更多；把我們自由選擇政府的權利拿去沒關係，我自然有方法可以抗衡。但這次他們卻把矛頭指向了不會反抗的孩子們，那一刻的憤怒莫名而來也不可收拾。
中國自89年後無所不用其極地給14億人民洗腦，讓他們以為錢就是一切、飯碗就是一切。當他們聽到香港人會為自由而戰，竟甚至會主動站到欺壓他們的政府一邊主動攻擊，以為一個充斥貪污罪惡的殺人政權護航。
這多麼讓我吃驚？也多麼讓我恐懼？
那機器能夠把純潔的孩子變成邪惡的怪獸，我是否能夠眼白白看著香港的孩子們碰上同一遭遇？
我不能，於是我第一次站到街頭，抗拒那道比起殺人更惡的惡法。
那次我們為了孩子抗爭的意志堅決，讓政府明白到香港人的傲骨不能如此彎折。但也由那次事件開始，香港政府把更多各種層面的欺壓一一用上，似乎決心與民為敵。而由第一次站出來後，我再不能把自己置身事外，憑藉我的文字，我能做的都做。
然而，比起今天的激烈抗爭，我更想跟每一位孩子和年輕人說說未來。
是的，你們就是我的未來，如果不是為了你們，我不會站到那麼前，我希望可以把一個還有自由的世界留給你們，所以我如此堅決。
但你們也是未來，回想那許多吃人的人，年輕時也曾存有良知。
而你們也是未來，在某天當你們經歷時間刷洗後，請不要忘記今天你曾站過上來。
成長會伴隨著甚麼的衝擊與誘惑我不是不知道，為了生存你們也許會耗盡氣力，但你們也許會成功，也許在事業上、人生上、社會上走到上層，那時候，請不要忘記今天我們曾一起走過的路。
自私與愛享受是自然不過的事，但當你們拿到了成功的果實，請還愛護這社會這世界，與那些年輕有夢想的人們，因為他們的未來無法想像，正如我今天如此看待你們。
善良不應該只是幾個月的事，那應該是我們一生要追隨的事。
如果可以把一個更好的未來留給你們的未來，請記住今天我們盡過的努力，並答應自己無論如何不要成為今天你輕賤厭惡的人。

我不會

點解唔會

但求ching第時發左，唔好咁西，睇住D細既，盡下人事

果時六四 689果D撚屌都出來D7共產黨，而家就全部做盡D最仆街既事